\documentclass[dvipdfmx]{jsarticle}
\input{../../my-style.tex}

\begin{document}
\section*{\(\tilde{K}(X^+) \cong K(X)\)}
ここでは普通の \(K\)-理論を \(K\) で書き、複体を用いた場合 \(D\) で書き、 Appendix にある定義を \(Q\) で書く。

\begin{Theorem}
\itemprop
  \For \((X,A)\) : locally compact pair \\
  \Then \(D(X,A) \cong L(X,A)\)
\itemprop
  \For \((X,A)\) : compact pair \\
  \Then \(K(X,A) \cong Q(X,A)\) 
\end{Theorem}

\begin{Proof}
\itemprof
  定義の同値性より。
\itemprof
  Proposition (A.1) より。
\end{Proof}

\begin{Theorem}
\itemprop
  \For \(X\) : locally compact space \\
  \Then \(0 \to D(X^+, \infty) \overset{\alpha}{\to} D(X^+) \overset{i^*}{\to} D(\infty) \to 0\) is exact
\end{Theorem}

\begin{Proof}
\itemprof
  Proposition (A.3) により \((X^+ , \infty)\) が compact pair であることから、 \(0 \to Q(X^+ , \infty) \to K(X^+) \to K(\infty) \to 0\) が完全である。
  これと上の同型を合わせて考えればよい。
\end{Proof}

\begin{Theorem}
\itemprop
  \(D(X^+, \infty) \overset{r^*}{\to} D(X^+ - \infty)\) is isomorphism
\end{Theorem}

\begin{Proof}
\itemprof
  Proposition (A.4) により \((X^+ , \infty)\) が compact pair であることから、 \(Q(X,A) \to Q(X-A)\) が同型である。
  これと上の同型を合わせて考えればよい。
\end{Proof}

\end{document}